<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="artikel_tanah_lot">Bali memiliki banyak objek wisata menarik untuk dikunjungi. Tidak hanya pantai dan air terjun yang memiliki daya pikat. Bahkan, beberapa pura yang ada di Bali juga menjadi incaran wisatawan untuk dikunjungi. Salah satu pura eksotis yang banyak dikunjungi adalah Uluwatu Temple atau yang akrab disebut Pura Luhur Uluwatu. Uluwatu Temple merupakan destinasi wisata unggulan di Bali. Keunikan Pura ini adalah berada di atas tebing setinggi 97 meter dan menjorok ke lautan. Panorama Uluwatu Temple dikelilingi tebing berbatu hamparan laut Samudera Hindia.

Berada di Uluwatu Temple akan memberikan pengalaman menakjubkan karena ada banyak hal yang bisa dilakukan. Pura ini juga dikenal sebagai Pura Sad Kayangan. Oleh masyarakat lokal Bali dianggap sebagai penyangga 9 mata angin. Pura yang disucikan ini dijadikan tempat pemujaan Empu Kuturan. Berada di pura ini, wisatawan dapat menikmati keindahan hamparan lautan luas Samudera Hindia. Spot terbaik berada di pura ini adalah ketika sunset. Anda dapat menikmati keindahan langit berwarna orange. Tempat terbaik melihat sunset adalah di atas tebing. Anda bisa melihat sunset tanpa ada halangan. Jika sudah puas berswafoto di sini, jangan lewatkan untuk menikmati pertunjukan tari kecak. Pertunjukan ini menjadi khas di Pura Uluwatu. Anda bisa melihat pertunjukan tari kecak sebelum pulang dan membayar Rp90.000 per orang. Tarian ini dilakukan oleh penari laki-laki. Anda bisa melihat tarian ini secara langsung pada pukul 18.00 - 19.00 WITA. Saat perayaan sepi, tarian kecak ditiadakan. Pura Uluwatu, sama seperti tempat wisata kebanyakan yang memasang harga pada tiket masuk. Objek wisata bersejarah ini memasang harga berdasarkan kategori. Untuk orang dewasa akan dikenakan biaya sebesar Rp20.000 bagi wisatawan lokal dan Rp30.000 untuk wisatawan asing. Sedangkan untuk kategori anak-anak akan dikenakan sebesar Rp10.000 untuk lokal dan Rp20.000 bagi wisatawan asing dengan kategori anak-anak. Selain itu, Anda juga dapat menggunakan tempat parkir yang sudah disediakan di Uluwatu Temple. Anda dapat membayar parkir Rp5.000 untuk mobil dan Rp2.000 untuk motor. Pura uluwatu terletak di Desa Pecatu, Kecamatan Kuta Selatan, Kabupaten Badung, Bali. Anda harus menempuh sekitar 1 jam perjalanan ke Pura Uluwatu dari Bandara Ngurah Rai dengan menggunakan kendaraan bermotor. Selain itu, Anda juga dapat menikmati tempat wisata lain di sekitar Uluwatu Temple. Untuk mencapai pura ini, Anda bisa menuju ke pura melalui jalan Raya Uluwatu dengan jarak sekitar 29.3 km atau sekitar 1 jam 7 menit waktu perjalanan. Bagaimana, tertarik menikmati keindahan Pura Luhur Uluwatu?</string>
    <string name="artikel_pantai_sanur">Pantai Sanur adalah pantai yang dikenal dengan sebutan Sunrise atau matahari terbit. Mengapa begitu? Karena di pagi hari, mata bisa leluasa melihat proses bangunnya sang Surya di pantai ini. Daya tarik objek wisata pantai ini adalah pantainya yang putih dan bersih, serta ombak lautnya yang tenang, sehingga wisatawan bisa melakukan olahraga menyelam dan snorkeling, bukan untuk selancar seperti di Pantai Kuta Bali. Kawasan wisata Pantai Sanur berlokasi tepatnya di Jalan Kusuma Sari No 1, Sanur, Denpasar Selatan, Kota Denpasar, Bali. Tempat ini selalu ramai dikunjungi wisatawan, baik saat hari libur maupun hari-hari biasa. Keindahan Pantai Sanur dapat memberikan sensasi yang berbeda. Arus lautnya yang tidak begitu kencang menjadikannya cocok untuk aktivitas “watersport” seperti kayaking, seawalker, scuba diving, ataupun snorkeling. Untuk mandi atau berjemur bisa ke Sanur Pusat, Pantai Segara, Pantai Mertasari, Pantai Sindhu, ataupun Pantai Matahari Terbit. Bisa juga sekadar duduk-duduk di pingir pantai sambil membuat istana dari pasir putih yang bersih dan lembut. Atau, mengubur badan di dalam pasir untuk menghangatkan badan. Tidak hanya menyaksikan indahnya pantai kala matahari terbit, tapi juga bisa mendayung kano (perahu kecil yang digerakkan dengan tenaga manusia), berjemur atau mengubur diri di pasir yang hangat, bermain pasir, bersepeda keliling pantai, menyantap aneka kuliner khas Bali, dan masih banyak lagi. “Karena baru pegang, ya, saya belum bisa menjaga keseimbangan, tapi lama-lama akhirnya bisa juga, kok,” ucap wisatawan asal Bondowoso, Mahbub, saat bermain kano di Pantai Semawang (Banjar Adat Semawang) Sanur, Bali. Mahbub yang bermain kano bersama saudaranya bernama Afif itu mengaku bermain kano di Pantai Semawang, Sanur, tidak kalah menyenangkan dibandingkan dengan berenang. “Ya, menyenangkan, karena ini pengalaman baru,” tutur Mahbub. Senada dengan itu, Afif juga mengaku senang bermain kano. “Senang, karena bisa main kano sepuasnya dengan bayar murah,” ujar Afif yang menghabiskan sisa liburan sekolah bersama keluarganya. Ya, pengunjung yang menyewa kano di hari libur cukup banyak dibandingkan hari-hari biasa. “Untuk satu unit kano cuma Rp20.000 tanpa dibatasi waktunya,” ujar pengelola persewaan kano, Aji. Dengan kano, ia berharap anak-anak muda yang hidup di era digital akan tetap mengenal budaya bahari yang diwariskan para leluhur, apalagi jika mereka bisa mencintai bahari.</string>
    <string name="artikel_bedugul">Bedugul, terletak di dataran tinggi Bali, yang menawarkan udara sejuk dan pemandangan indah. Salah satu daya tarik utama di Bedugul adalah Danau Beratan, yang di tengahnya berdiri pura Ulun Danu yang menakjubkan. Pura tersebut menjadi simbol sekaligus ikon dari destinasi wisata ini yang menarik ribuan pengunjung setiap tahun. Suasana tenang dan damai di sekitar danau membuat Bedugul menjadi tempat yang sempurna untuk melepaskan penat dan menikmati keindahan alam. Selain Danau Beratan, Bedugul juga dikenal dengan Kebun Raya Eka Karya, taman botani yang menampilkan ribuan spesies tanaman dari berbagai belahan dunia. Pengunjung dapat menjelajahi taman ini sambil belajar tentang keanekaragaman hayati Indonesia dan tanaman-tanaman langka yang dilestarikan di tempat ini. Kebun Raya Eka Karya juga merupakan tempat yang ideal untuk edukasi dan pelestarian lingkungan, menjadikannya tujuan wisata yang edukatif dan menghibur. Selain keindahan alamnya, Bedugul juga memiliki pasar tradisional yang menyajikan beragam produk lokal, mulai dari sayur-sayuran segar hingga buah-buahan tropis. Pengunjung dapat berbelanja dan mencicipi kuliner khas Bali di pasar tradisional ini. Tidak hanya memberikan kesempatan untuk berinteraksi dengan masyarakat lokal, pasar tradisional Bedugul juga menjadikan perjalanan wisata semakin berkesan dengan beragam pengalaman budaya yang dapat dinikmati.</string>
    <string name="artikel_pantai_bingin">Pantai Bingin, terletak di ujung selatan Bali, merupakan destinasi pantai yang populer dengan ombaknya yang cocok untuk berselancar. Pantai ini terkenal karena memiliki panorama alam yang menawan dengan tebing-tebing curam yang mengapit bibir pantai pasir putihnya. Para peselancar lokal maupun mancanegara sering kali mendatangi Pantai Bingin untuk menikmati ombak yang cukup besar dan konsisten sepanjang tahun. Selain berselancar, pengunjung juga dapat menikmati keindahan matahari terbenam yang spektakuler di atas laut Selatan Bali. Selain sebagai tempat berselancar, Pantai Bingin juga cukup terkenal dengan akomodasi penginapan yang bersahabat di sekitarnya. Terdapat berbagai pilihan villa, bungalow, dan penginapan lainnya yang menawarkan pemandangan laut yang memukau. Pengunjung dapat menikmati liburan yang tenang dan santai sambil bersantai di pinggir pantai atau berjalan-jalan menikmati keindahan alam sekitar. Banyak kafe dan restoran yang menyajikan hidangan lezat di sekitar Pantai Bingin, sehingga pengunjung dapat menikmati kuliner khas Bali sembari menikmati suasana pantai yang memikat. Dengan kombinasi antara deburan ombak yang menenangkan dan pemandangan alam yang eksotis, Pantai Bingin menjadi destinasi yang sempurna bagi wisatawan yang mencari pengalaman pantai yang berbeda di pulau Bali. Keindahan alamnya yang memesona dan suasana yang tenang membuat Pantai Bingin menjadi tempat yang ideal untuk melepas penat dan menikmati liburan yang tak terlupakan di Bali.</string>
    <string name="artikel_pantai_pandawa">Pantai Pandawa, terletak di Kutuh, Badung, merupakan salah satu pantai tersembunyi yang indah di Bali. Disebut juga sebagai "Pantai Rahasia", Pantai Pandawa dikelilingi oleh tebing-tebing curam yang menjulang tinggi serta pasir putih yang bersih. Pantai ini cukup terkenal karena memiliki panorama alam yang spektakuler dan air laut yang jernih. Pengunjung juga dapat menemukan berbagai patung dari cerita-cerita epik Mahabharata yang membuat pantai ini semakin menarik. Selain menikmati keindahan alamnya, Pantai Pandawa juga merupakan tempat yang ideal untuk melakukan berbagai aktivitas air, seperti berenang, snorkeling, dan banana boat. Pengunjung juga dapat menyewa peralatan berselancar di sekitar pantai untuk mencoba menaklukkan ombak yang datang. Tak hanya itu, terdapat juga warung-warung yang menjajakan makanan dan minuman di sepanjang pantai, sehingga pengunjung dapat menikmati santapan lezat sambil menikmati pemandangan laut yang memukau. Dengan keindahan alamnya yang memesona dan suasana yang tenang, Pantai Pandawa menjadi destinasi wisata yang cocok untuk berlibur bersama keluarga atau teman-teman. Pengunjung dapat menikmati hari yang menyenangkan di pantai ini sambil menikmati sinar matahari dan angin sepoi-sepoi yang menerpa. Jadi, bagi yang mencari pengalaman liburan yang santai dan indah di Bali, Pantai Pandawa bisa menjadi pilihan yang tepat.</string>
    <string name="artikel_pantai_jimbaran">Pantai Jimbaran, terletak di sebelah selatan Bandara Internasional Ngurah Rai, merupakan destinasi pantai yang terkenal dengan keindahan pasir putihnya dan panorama matahari terbenam yang memukau. Pantai ini juga terkenal dengan keberadaan warung-warung seafood tepi pantai yang menyajikan hidangan laut segar yang lezat. Pengunjung dapat menikmati makan malam romantis di tepi pantai sambil menyaksikan matahari terbenam yang mempesona. Selain menikmati hidangan laut yang lezat, Pantai Jimbaran juga menawarkan berbagai aktivitas seperti berenang, bermain selancar angin, atau hanya bersantai di tepi pantai sambil menikmati pemandangan laut yang indah. Para pengunjung juga dapat menyaksikan kegiatan nelayan setempat yang menangkap ikan di laut dengan perahu tradisional mereka. Suasana yang tenang dan relax di Pantai Jimbaran membuatnya menjadi tempat yang ideal untuk berlibur bersama keluarga atau pasangan. Pantai Jimbaran juga menjadi populer karena terdapat banyak resor mewah dan vila yang menawarkan akomodasi yang nyaman dengan pemandangan laut yang menakjubkan. Pengunjung dapat menikmati suasana sepi dan elegan di resort atau vila tersebut, sambil menikmati fasilitas-fasilitas mewah yang disediakan. Dengan keindahan alamnya yang menakjubkan, Pantai Jimbaran menjadi destinasi yang sempurna bagi wisatawan yang mencari pengalaman liburan yang santai dan mewah di Bali.</string>
</resources>